# <🖊> Tungsten FAQ

龍興 尚幸 (Tatsuoki, Takayuki)

## 行中のカーソル移動幅がフォントの表示と合っていないことがあります

一部の Unicode 絵文字（例えば「↩」）の幅が期待通りでない不具合が、
Tungsten が採用している Ace editor にあるようです。
同様の不具合は同じく Ace editor を採用している AWS Cloud9 IDE でも確認できます。
不具合解消に向けて作業を進めています。

## ファイルを保存する機能に対応しているブラウザは何がありますか

下記のブラウザが対応しています。

* バージョン 86 以上の Google Chrome ブラウザ
* バージョン 86 以上の `Microsoft Edge ブラウザ`[^1]
* バージョン 72 以上の `Opera ブラウザ`[^2]

なお、ファイルを保存する機能を実現するために利用している機能は現在も更新されています。
ですので、可能な限り最新バージョンのブラウザを利用することを強くおすすめします。

## ファイルを保存するときに毎回確認を求められて、面倒です

今後、以前に一度でも書き込み許可を得たことのあるファイルに対して再度書き込み際には、
可能な限り確認を求めないように機能を改善します。

## 読み書きできるファイルの大きさは

Android 以外の OS では最大 2GB までのファイルの読み書きが可能です。

Android では最大 512MB までのファイルの読み書きが可能です。

## ドラッグ・アンド・ドロップで一度に複数のファイルを開くことができません。

現在のファイルを保存する機能による制限事項となります。

具体的には、1つ目のファイルの情報を取得したときに、他のファイルの情報を取得することができなくなるためです。

なお、ファイルを保存する機能に対応していないブラウザでアプリを動作させる場合には
期待通りの動作を得ることが出来るでしょう。

## ファイルマネージャーからファイルを選択してアプリを起動できないでしょうか

**危険を承知の上でお試し願います。**

Google Chrome ブラウザの試験運用版の機能を用いることになります。
下記の手順を試してみてください。

1. Experiments（ chrome://flags ）を開きます
2. 「File Handling API」（ chrome://flags#file-handling-api ）を `Enabled` に切り替えます
3. ブラウザの設定変更を OS に反映させるため、パソコンを再起動します
4. 手順5以降のために Tungsten を開きます
5. ファイルマネージャーでファイルを選択してマウスの右ボタンなどでコンテキストメニューを開きます
6. 「アプリケーションで開く」項目から設定します

## Google Play ストアで配信しているアプリは正式リリースされますか

下記要件を満たしたときに正式リリースする予定です。

* 【作業中】Google Play の定める Trusted Web Activity（TWA）アプリの要件を満たしたとき
* 【完了】メニュー項目を整理してメニューボタンの表示を整えたとき
* 【検討中】プライバシーポリシーを再公開したとき

---

[^1]: `Microsoft Edge ブラウザ` で実際に動作しているかを確認できていません

[^2]: `Opera ブラウザ` で実際に動作しているかを確認できていません
